【逃犯條例修訂】美商會不收貨：根本問題是其他司法管轄區程序大異於香港

政府日前為安撫香港商界，把 9 項主要涉及商業經濟的罪行，從《逃犯條例》修訂中剔除，但美國商會今天發表聲明，再次對《逃犯條例》修訂草案深表關注，指容許將逃犯移交到與本港刑事程序大異的司法管轄區，相信修訂安排，將削弱跨國企業考慮在香港設立區域分支的吸引力，再度促請政府，考慮以其他更有針對性的方法，處理緊急引渡逃犯問題。

美國商會指，特區政府聆聽並回應了商界提出的意見，從修訂草案中，剔除可移交的範圍的九類罪行，對此表示歡迎，不過作為香港的居民和國際商界代表，商會仍然對修訂深表關注（serious concern）。

警告將削香港對跨國公司吸引力

商會指，新安排將會容許，將逃犯移交至與本港刑事程序十分不同的司法管轄區，公眾及立法會沒有機會，去審視提出申請地區的制度，是否公平。

美國商會深信，修訂安排將會削弱，跨國企業考慮在香港設立區域分支的吸引力，又稱香港司法制度在國際間的聲譽是「無價寶」（priceless treasure），再次促請政府考慮其他更富針對性的方法，去處理有關緊急的引渡逃犯問題。

聲明全文如下：

AmCham acknowledges and appreciates the Government's efforts to listen and respond to the very extensive feedback from the business community on the proposed new extradition arrangements. However, as residents of Hong Kong and representatives of the international business community here, we continue to have serious concerns about the revised proposal. Those concerns flow primarily from the fact that the new arrangements could be used for rendition from Hong Kong to a number of jurisdictions with criminal procedure systems very different from that of Hong Kong – which provides strong protections for the legitimate rights of defendants – without the opportunity for public and legislative scrutiny of the fairness of those systems and the specific safeguards that should be sought in cases originating from them. We strongly believe that the proposed arrangements will reduce the appeal of Hong Kong to international companies considering Hong Kong as a base for regional operations.

Hong Kong's international reputation for the rule of law is its priceless treasure. We therefore again request that the Government consider alternative, more narrowly tailored means to address any truly urgent extradition-related issues facing the Hong Kong community, while allowing for all others a deliberative process worthy of the vital interests at stake.